香港人失去Ellen 就等於美國人失去MJ一樣

死左先識欣賞佢地

收皮啦 攞Michael jackson 同 Ellen 比較

邊撚個

我都唔撚知

講全名啦

M乜撚野J

樓主硬要將盧凱彤擺到同MJ比引負評，都唔知係咩居心

曲線引負評
屌你老母啦 !

死左都唔識欣賞

盧凱彤(Ellen)正式加盟環球唱片旗下全新音樂廠牌「Brave Nusic」，並推出2018年首支廣東作品《荒原》。

At 17 活躍年代 2002年－2010年、2017年－2018
其實90年代中出世嘅人唔識At17/ 盧凱彤唔出奇，但At17對80後嚟講絶對係青春回憶

盧凱彤最出名嘅時候係喺At17，三分鐘後、始終一天、The best is yet to come, 80後讀中學時代一定聽過，icq瘋傳，The best is yet to come仲要係903 新聞後必播一句

2009年，TVB同四大音樂唱片公司版權風波，TVB封殺四大歌手，硬捧自家歌手
2010年，林峯首次獲得2009年度十大勁歌金曲頒獎典禮 - 亞太區最受歡迎香港男歌星
2010年，at 17 拆夥
拆夥後，盧凱彤跟歌手踩tour，又過咗台灣發展，但就算留喺香港發展，喺TVB封殺下，根本生存唔到
連當時Eason嘅《The Key》、Kay嘅《Slowness》都無人知，何況盧凱彤？

一句到尾，2009年起十年，係香港流行曲嘅黑暗時間，有幾多音樂人及歌手鬱鬱不得志？
一整代新晉出現斷層，

最抵屌一定係版權風波後，仍然硬捧自家歌手、想壟斷市場嘅TVB！

盧凱彤嘅音樂及參與社會議題嘅成就得到BBC中文網肯定
BBC News 中文 - 「香港之光」盧凱彤離世：32歲歌手的跌宕人生

at17、盧凱彤2002-2017拎過咩獎？
2002年度
叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇生力軍組合銀獎
叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇組合銀獎

2003年度
叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇組合銅獎
IFPI 香港唱片銷量大獎2003 最暢銷本地新人組合
第二十六屆十大中文金曲 最有前途新人獎組合銅獎

2004年度
CASH金帆音樂獎 最佳組合或樂隊演繹獎 演繹作品：「女扮男生」
叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇組合銀獎

2005年度
第一屆青藝節"青少年藝術家年賞2005"十位得獎者之一
叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇我最喜愛的組合

2006年度
勁歌金曲優秀選第三回 歌曲獎：「我們的序幕」
十大勁歌金曲 最受歡迎組合銀獎
Sina Music樂壇民意指數頒獎典禮2006 我最喜愛組合
「加拿大至Hit中文歌曲排行榜06年度全國樂迷投票」全國推崇組合（粵語）
HKPCA 音樂大賞 My No.1 Group 我的第一組合

2007年度
勁歌金曲優秀選第一回 歌曲獎：「同聲同氣」
第七屆華語音樂傳媒大賞 粵語新勢力

2008年度
新城勁爆組合 演繹作品：「Over The Rainbow」
叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇組合銀獎
SINA Music樂壇民意指數頒獎禮2008——SINA MUSIC 最高收聽率二十大歌曲——Over The Rainbow
SINA Music樂壇民意指數頒獎禮2008——SINA MUSIC LIVE 現場演繹大獎——at17 《Over the Rainbow》音樂會
華語音樂聯盟年度最佳樂隊/組合獎：at17《Over The Rainbow Vol 1 & 2》

2009年度
叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇組合銅獎

2017年度
叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 專業推介叱吒十大 第八位《Girls Girls Girls》

*****
個人獎：

2011
2011年度新城國語力頒獎禮 - 新城國語力原創歌曲《雀斑》
2011年度新城國語力頒獎禮 - 新城國語力創作歌手
2011年度YAHOO!搜尋人氣大獎 - 搜尋人氣國語歌曲2011《雀斑》
2011年度YAHOO!搜尋人氣大獎 - 唱作女歌手
2011年度SINA Music樂壇民意指數頒獎禮 – SINA Music LIVE現場演繹大獎《雀斑》
IFPI香港唱片銷量大獎頒奬禮2011 – 十大銷量國語唱片《掀起》

2012
2012年度新城國語力頒獎禮 - 新城國語力歌曲《你根本不是我的誰》
2012年度新城國語力頒獎禮 - 新城國語力搖滾歌手
2012年度YAHOO!搜尋人氣大獎 - 本地唱作女歌手
2012年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇唱作人銅獎
2012年度南方都市報 - 十佳華語唱片第10位《你安安靜靜地躲起來》
第三十五屆十大中文金曲頒獎音樂會 - 優秀流行國語歌曲獎銅獎《一個人回家》

2013
2013年度新城國語力頒獎禮 - 新城國語力歌曲《誰》
2013年度新城國語力頒獎禮 - 新城國語力亞洲搖滾歌手
2013年度YAHOO!搜尋人氣大獎 - 本地唱作歌手
2013年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇唱作人銅獎
IFPI香港唱片銷量大獎頒奬禮2013 - 十大銷量國語唱片《你安安靜靜的躲起來》

2014
第十四屆華語音樂傳媒大獎 - 最佳粵語女歌手《Riding On Faith》
第十四屆華語音樂傳媒大獎 - 最佳編曲人-何山/蔡德才@人山人海/盧凱彤@人山人海（盧凱彤《囂張》）
2014年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇我最喜愛的歌曲大獎 《撐起雨傘》

2015
第34屆香港電影金像獎 - 最佳原創電影音樂《那夜凌晨，我坐上旺角開往大埔的紅VAN》

2016
2016年度南方都市報—十佳華語唱片（第十位）《你的完美有點難懂並不代表世界不能包容》

2017
第28屆金曲獎 - 最佳編曲人獎 《還不夠遠》

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
【專訪】at17 由拆夥到重組的 2875 天 一個香港流行音樂求存的故事
[/quote]

向前望，支持下仲努力緊嘅本地歌手